【講個笑話：支那人要創意科技上超英趕美】中國擬豪擲11萬億港元，冀科技超越美國！

中美兩國在科技層面競爭愈來愈激烈，據《彭博》報道，北京正在加速爭取關鍵科技的全球領導地位，計劃在現時至2025年間，估計投資1.4萬億美元（約11萬億港元），要求政府和私營企業鋪設5G、安裝鏡頭和傳感器、開發人工智能軟件，以支持自動駕駛到自動化工廠及大規模監控。

報道指，預期新基建設施計劃能夠帶動本土阿里巴巴（09988）、華為、商湯等再上台階，以呼應先前所設定中國製造2025的目標，但美國公司的利益可能受損。這些措施已經引起特朗普政府的猛烈批評，並進而採取行動打壓華為等中國科技公司的崛起。

這項科技投資計劃是財政計劃的一環，需要本周召開的中國兩會批准，預計政府將宣佈投入多達5,630億美元（約43,646億港元）的基建資金。

「兩會」分別是指全國人民代表大會會議及中國人民政治協商會議全國委員會會議，即經常會聽到的「全國人大」及「全國政協」，受新冠肺炎疫情影響，今年的「兩會」延期至本周舉行。「兩會」是中國政府每年首個具有重要定調作用的會議，述及政府工作報告的總體方向、財政及貨幣政策、重點任務的部署。

行政費用10萬億

貪官：已經貪撚到著唔撚褲 呢次想我肥死

有11萬億，買多幾部apple 先，唔係點做科研

買部iphone 返黎 改做支PHONE

全民練科技

全民煉code

10000個農民 都唔會夠1個工程師勁 中國都係算啦

班官又有錢分了
求其整D 八段錦app 又可以攞幾億

huh,叫我?

之前有大陸公司又係聲稱做科研 拎左政府勁多錢 最後大部份用左黎幫公司換晒做apple機

曲線救國

有邊樣野做得成

有 整病毒
全世界都知道共產黨毀滅人類有幾勁

又大躍進

Elon Musk:

你用到中文寫到hello world我話你勁

5g都算嘅

仲有自製14nm芯片技術（雖然人地一早去到7nm）

中間打算貪幾多

佢都係抄人姐，人地未點到佢地點抄？
唔好FF咁多啦，以為自己有時光機？

佢地以為有錢就得架
有錢冇技術咪一樣唔得

公眾wifi 扮5g
D機站密過7仔

等我用叮噹個時光機去未來抄你先

又玩全民大煉鋼